{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054441",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금동관음보살입상_1"
    },
    "text": "1987年7月16日、この菩薩像は国宝に指定された。菩薩像の高さは18.1cm、幅は7.8cmだ。光背と台座は失ったが、めっき色がきらめいての製作手法が優秀な菩薩像だ。この菩薩像は火刑の高い三面宝冠をかぶっており、化仏(けぶつ)一球とヨンファ台座とドゥシングヮンを持っている。顔には若干の損傷があるが、謹厳な表情と豊満ながらも鮮明な目鼻立ちを備えている。耳は肩の上で長く垂れ下がっていて、首には鮮明な三道がある。上半身は裸身であり、細い腰は胸の膨らみを漂っている。ネックレスは2本が肩からもたらされており、上段には5本の垂飾がいる。肩から左側足まで垂れ下がったある方向と、両方の肩から腹部中央で交差される瓔珞(ようらく)の装身具は菩薩の華やかさを際立たせている。右手は腕輪をしたまま肩まで上京して、左手は精兵を引っ張っている。菩薩像の背面には光背をつけていた形跡がある。このだけでなく、腰を開いたサムグル姿勢と華やかで繊細な装飾品や軍の背中を表現したこの菩薩像は統一新羅時代の仏像の様式と当代の仏像彫刻の極致をなした優秀な作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この菩薩像はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1987年7月16日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の高さと幅はそれぞれどれくらいですか？",
            "answer": "菩薩像の高さは18.1cm、幅は7.8cmです。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の製作手法について教えてください。",
            "answer": "菩薩像はめっき色がきらめく製作手法を使用しています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像がかぶっているものについて教えてください。",
            "answer": "菩薩像は火刑の高い三面宝冠をかぶっています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像が持っているものについて教えてください。",
            "answer": "菩薩像は化仏一球とヨンファ台座とドゥシングヮンを持っています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の顔にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "菩薩像の顔は若干の損傷がありますが、謹厳な表情と豊満ながらも鮮明な目鼻立ちを備えています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の耳の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "菩薩像の耳は肩の上で長く垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の上半身の特徴を教えてください。",
            "answer": "菩薩像の上半身は裸身であり、細い腰は胸の膨らみを漂っています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の装身具について教えてください。",
            "answer": "菩薩像のネックレスは2本が肩からもたらされており、上段には5本の垂飾があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の背面には何がついていたのでしょうか？",
            "answer": "菩薩像の背面には光背をつけていた形跡があります。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の特徴的な姿勢や装飾品について教えてください。",
            "answer": "菩薩像は腰を開いたサムグル姿勢をしており、華やかで繊細な装飾品や軍の背中を表現しています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この菩薩像は統一新羅時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "菩薩像が指定された理由について教えてください。",
            "answer": "この菩薩像は統一新羅時代の仏像の様式と当代の仏像彫刻の極致をなした優秀な作品であるため、国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 341,
        "QA": 505
    }
}